消息指中共擬於郵輪碼頭增建「臨時實驗室」 林鄭月娥暫不傾向推行全民檢測

【明報專訊】中央派遣檢測專家來港，按政府公布，內地專家會協助「大幅提升特區病毒檢測能力」，但無提及「全民檢測」。據本報接獲3名消息人士表示，中央游說港府推行「全民檢測」，但港府及本地專家對成效有保留，雙方存分歧，暫未能成事；中央專家繼而提出，可協助香港作「全民自願檢測」，願者受檢，並提出可在港搭建臨時實驗室，把檢測量提升至每日40萬至50萬人，但有待港府同意配合才可成事。

內地7名檢測先遣人員昨午已抵港，帶備大批醫療裝備。內地官媒及媒體為此大打公關宣傳，如「新華香港」便在社交媒體以「我們來了！」為題，圖文並茂做文宣；官方新華社同日發表題為「偉大祖國是香港戰勝疫情和一切風險的堅強後盾」時評。

港官深圳開會 內地稱要人有人

據接近北京的消息及接近衛健委的人士均表示，中央冀香港仿效內地城市，做「全民檢測」。接近衛健委人士更說，港府官員日前赴深圳與內地衛生部門開會，內地表明「要人有人」，可包底支持香港做大規模檢測。接近北京的消息人士就表示，隨着內地各省疫情受控，並且有「健康碼」作參考，國內人流進出基本上恢復到疫情前的情况，冀盡快回復經濟活動，但料不及本港出現第三波疫情，此前有望中、港、澳三地通關的願望落空，影響大灣區經濟復蘇以及三地人民交流。
該人士表示，內地已有「全民檢測」經驗，有信心為港人作全民檢測，「找出你們專家常掛在口邊的『隱形傳播鏈』」。

拉晒啲本地專家咪得囉
咁就可以全民檢測

不過，據兩名消息人士表示，港府不同意強制全民檢測，而內地人員同時提出，可以改為「全民自願檢測」，如果有200萬人肯做，已能找出不少隱形帶病毒者，並同時加強針對高危群組，如的士司機、傳銷員、安老院舍人員檢測 。

接近衛健委的人士表示，目前政府委聘3間公司華昇、中檢、Prenetics協助檢測，其中華昇及中檢與內地有關連，如內地派員來港，可即時提升檢測量，如每日最高可提升至40萬至50萬人。該人士又稱，如果港府肯做自願檢測，可由18區商戶協助派檢測瓶，然後由市民交回指定收集中心，再運往實驗室。

同時，中方要覓場地增建臨時實驗室，提出可參考北京以充氣帳篷搭建的「氣膜實驗室」。據知有參與的人員近日到過一些場地視察，包括現在閒置的郵輪碼頭，但成事與否，仍待政府決定。

考慮郵輪碼頭建臨時實驗室

據知，特首林鄭月娥前日召開抗疫專家顧問委員會會議，聽取專家對防疫的意見。據悉，4名專家顧問均對全民檢測有保留，港府現階段暫不傾向推行，除非疫情轉差至幾何級數上升，屆時或要配合禁足令，全民檢測才有效用，故目前傾向優先為高危職業、居於高危地區等市民測試。香港難實行內地的城管，強制市民留家，而全民檢測涉及複雜的物流安排，涉及樣本等，倘有甩漏，憂引發嚴重後果。

有咩事就起呢樣果樣, 死緊人仲諗賺你筆建築費

禁足令係謠言
等睇過幾日又自打嘴巴

同時，中方要覓場地增建臨時實驗室，提出可參考北京以充氣帳篷搭建的「氣膜實驗室」。

用來呃地呃錢

死都唔驗

好撚痴線成件事

中共真係無所不用其極，無時無刻都想搵位入侵香港

中央專家繼而提出，可協助香港作「全民自願檢測」，願者受檢，並提出可在港搭建臨時實驗室，把檢測量提升至每日40萬至50萬人，但有待港府同意配合才可成事。

中共話做唔通柒婆會唔同意咩

講到咁好聽，咪即係吹氣實驗室
有大型交通意外，吹氣停屍間嗰款吖嘛

明日大嶼等太耐，臨時醫院夠快，中共幹部係美國資產就黎拎唔到，過黎偷香港民族既血汗錢

林鄭條傻閪以為問佢

7個人驗700萬人

我睇到「臨時實驗室」呢幾個字打左冷震

又整多個實驗室

據悉，4名專家顧問均對全民檢測有保留，港府現階段暫不傾向推行，除非疫情轉差至幾何級數上升，屆時或要配合禁足令，全民檢測才有效用

講咗幾多次 係 蛾 呀

目前政府委聘3間公司華昇、中檢、Prenetics協助檢測，其中華昇及中檢與內地有關連

Prenetics <--阿里巴巴有份投資..
公司網站有寫。

白偉俊行得好前

今次變咗帳蓬毒氣室

唔係全民檢測，班人嚟做乜。
又起哩樣又起嗰樣
出埋錢俾人嚟渡假

今日唔中聽日中
全民測黎托

中共一定唔係派人來放毒

會唔會有200萬人做咁搞笑

都係做戲，扯貓尾一唱一和

割地！？

痴L線，大家等入集中營

整完實驗室又派幾百人黎
打個風冇左個實驗室再起過
cap水gogogo

奧運完左之後，個雙魚河馬術中心一直養老鼠，張塊地變埋左醫院囉

整下又多舊
整下又多舊
每日150個咪就係咁

梗係唔撚推啦
一定過萬人中左招
到時仲點樣講唔停工

敵國，超限戰

當初香港醫生同科學家都唔歡迎去武漢做科學調查
而家唔明點解要咁順攤歡迎大陸科研人員嚟香港做調查咯

「謊言重複一千遍，也不會成為真理，但謊言如果重複一千遍而又不許別人戳穿，許多人就會把它當成真理。」

其實真心同假膠都好on9..

郵輪碼頭個地盤已經爛到無得再爛。

「暫不傾向」

每日50萬人

終於可以賴香港「阻礙」港澳中三地通關

中共同港共可以有分歧架咩
林奠已犯国安法

今日就有「暫不」兩隻字，聽日唔知仲有無

乜香港有咁多部qPCR機
定係你一日可以收返咁多sample
logistics呢？人呢？
處理呢d sample起碼要bsl2 lab
你就淨係起個帳篷仔

美國其中一間主要test provider daily capacity得十幾萬
你吹到香港每日有五十萬

禁足令但番工豁免

都出曬聲明講到DNA唔會送中
扮咩唔想全民檢測

支那驗根本唔準 ，多有撚用

啟德啲地係攞嚟炒樓，四五萬蚊呎㗎。你攞嚟起檢測中心起骨灰龕真係玩鳩啲地產商同業主

「偉大祖國是香港戰勝疫情和一切風險的堅強後盾」

所以我都唔明驗黎做乜
根本都係無藥可醫 係靠自己免疫系統打贏 一係就等死
亞博D臨時醫院亦不過係隔離營之嘛
咁不如係屋企都戴口罩+自己隔離

準備定軟禁被強制深喉

仆街講句
啲廢老交完sample又點會同你乖乖地留係屋企等結果唔好出街，平時叫佢地戴返口罩都難啦
未出結果周圍走咁驗嚟把撚咩

美軍都有，處理生化嗰種，但有冇咁既lv另計

唔係同一日檢測，冇禁足
今日驗唔等於永遠都唔會中
咁有咩意思？

港共班官沒有話事權
中國叫你去做,就要去做
港共班官可以選擇唔撚推,不過到時班官

爆勁d

香港地 一般人既屋企可能係得500呎住成6個人 空間可以係咁迫
莫講話依家天氣熱 又想出街涼免費冷氣
根本留係屋企同坐監無分別

你又誇左啲
一般屋企點會係500呎住成6個人

依家天氣熱咪開冷氣囉, 電費真係咁撚貴咩

自願可以既 起碼無咁多隱形人係街周圍走先

佢只需要7分1人驗，基本上就可以有齊香港人dna data，到時就大撚鑊了

引入理大部快速測試機?
因為,依部快速測試機,香港拒絕資助,反而中國深圳市就有意投資

一句免費玩殘本地化驗所
屌佢免費都唔應該去驗

交完sample去飲過茶買送先返屋企啦

777又話國家將會在香港起間新醫院？

唔熟poly部野係用咩
但係每日50萬真係吹大左
宜家講緊嘅係每個環節都係bottleneck
派樽/收樽/運去lab/各式各樣reagent等等等等
其中一樣跟唔上就即刻做唔到野

你講到你有得反對咁，依家政府要做乜都得

香港人的幾十億最終原來是這用途

怪醫秦博士